\chapter*{Úvod}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Úvod}

Práce se zabývá návrhem a~výrobou Elektronické hry Logic. Tato hra by se měla co nejvíce podobat deskové hře a~musí respektovat pravidla deskové 
hry. Hra Logic je určená pro všechny věkové kategorie hráčů. Podporuje a~rozvíjí logické myšlení. 

Hra musí být navržena jako přenosné zařízení, takže musí být kladen důraz na spotřebu jednotlivých použitých komponent. Také musí být brán ohled na 
intuitivní ovládání a~kompaktnost.

Hra Logic není komerčně dostupná v~elektronické verzi. Existuje pouze ve verzi deskové hry pro dva hráče. Elektronická hra Logic má více možností
způsobu hry. Lze ji hrát ve variantě pro dva hráče i~pouze pro jednoho hráče. Dále lze nastavit množství herních pozic. Hra je jedinečná svými ovládacími 
prvky a~způsobem hry. 

V~této práci je popsán návrh, výroba a~programování Elektronické hry Logic. Na začátku jsou popsána pravidla deskové hry, která jsou respektována i~u~elektronické hry. 
Elektronická hra Logic je tvořena jednou DPS, která obsahuje veškeré potřebné komponenty pro funkci hry i~pro její ovládání. Následuje způsob
návrhu DPS, rozmístění součástek a~samotná výroba.

V~následující kapitole je popsán software Elektronické hry Logic včetně možností hry. Poté je popsán způsob ovládání elektronické hry.

Byla také navržena krabička. Součástí je i~popis sestavení celého výrobku. 


%Úvod studentské práce, např\,\dots

%Tato práce se věnuje oblasti \acs{DSP} (\acl{DSP}), zejména jevům, které nastanou při nedodržení Nyquistovy podmínky pro \ac{symfvz}.%
%\footnote{Tato věta je pouze ukázkou použití příkazů pro sazbu zkratek.}

%Šablona je nastavena na \emph{dvoustranný tisk}. Pokud máte nějaký závažný důvod sázet (a~zejména tisknout) jednostranně, nezapomeňte si přepnout volbu \texttt{twoside} na \texttt{oneside}!